[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인의 요소 중 '형'에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": ["한 개의 점은 공간의 위치를 가리킨다.","점이 확대되면 면으로 이동된다.","점의 운동에 의해서 선이 만들어진다."],
        "correct_answer": "이동하는 선의 자취가 입체를 이룬다.",
        "desc": "면 - 선이 이동한 자취."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "우리나라의 교육부에 고시된 기본 색명은 몇 색상환인가?",
        "incorrect_answers": ["5","10","15"],
        "correct_answer": "20",
        "desc": "현재 우리나라의 공업 규격에서 색의 삼속성에 의한 표기 방법으로 제정되었고,교육용 20색상환으로 채택된 색체계이다."

    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "일반적으로 도구 개념으로 물건을 창조하는 디자인 분야는?",
        "incorrect_answers": ["시각디자인","환경디자인","공예디자인"],
        "correct_answer": "제품디자인",
        "desc": "도구 개념으로 물건을 창조하는 디자인은 제품디자인에 속하죠."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 형태의 개념에 조화(harmony)를 이루는 법칙과 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers": ["균형","대비","통일"],
        "correct_answer": "색상",
        "desc": "균형, 대비, 통일, 유사, 균일, 강약, 변화"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "NICS 표색계에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["기본 6색 중 흰색과 검정은 포함되지 않는다.","20% 흰색도와 30%의 유채색도를 표시하고 90%는 노랑색도를 지닌 백색이다.","색자각 양의 합은 100 이며, 이것은 명도, 채도, 색상의 합이다."],
        "correct_answer": "색상환은 노랑(Y), 빨강(R), 파랑(B), 초록(G)으로 구분되어 있다.",
        "desc": "오스트발트 표색계와 관련된 내용"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "선(Line)의 종류에 따른 의미로 틀린 것은",
        "incorrect_answers": ["사선 - 움직임이 있는 활력 있는 운동감, 불안정한 느낌에서 동적 원근감을 느낄 수 있다.", "소용돌이선 - 빨려들 것 같은 혼돈과 환각을 의미한다.", "수직선 - 상하공간으로의 방향성, 긴장, 엄숙, 경직을 의미한다"],
        "correct_answer": "수평선 - 대범한 퍼짐과 화려함을 의미한다",
        "desc": "수평선 : 평온, 안정, 평화, 편안"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 색의 3속성을 나타내는 것은?",
        "incorrect_answers": ["color, value, chroma", "hue, black, saturation", "hue, value, cloudy"],
        "correct_answer": "hue, value, chroma",
        "desc": "(Hue : 색상, Value : 명도, Chroma : 채도)"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "시각 디자인 분야에 해당하지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": ["그래픽디자인", "광고디자인", "편집디자인"],
        "correct_answer": "가구디자인",
        "desc": "가구디자인은 제품디자인에 속함"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "CIE(국제조명 위원회) 표색계에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["완전한 흰색, 완전한 검정색을 만들수 없으므로 0.5~9.5까지의 기호로 나타낸다.", "1~14까지의 채도를 사용하며, 일반적으로 짝수만들 기준으로 하고 있다","채도가 낮은 부분을 색표집에 의해서 사용할 때는 짝수의 기본에 1, 3을 추가하고 있다."],
        "correct_answer": "헤링의 4원색 이론을 기본으로 하며, 기본색은 보라, 노랑 빨강, 검정이다.",
        "desc": "헤링의 4원색 이론을 기본으로 한 것은 오스트발트 표색계를 의미합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "빛이 눈의 망막 위에서 해석되는 과정에서 혼색효과가 가져다주는 가법혼색으로 점표파 화가들이 많이 사용 하였고, 디더링의 혼색원리이기도 한 혼합방법을 무엇이라 하는가?",
        "incorrect_answers": ["감색혼합", "중간혼합","회전혼합"],
        "correct_answer": "병치혼합",
        "desc": "병치혼합은 선이나 점이 조밀하게 교차·나열되었을 때 마치 인접한 색과 혼합된 것처럼 보이는 현상이다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 형태는?",
        "question_desc" :"-반드시 수학적 법칙과 함께 생기며, 가장 뚜렸한 질서를 가진다.<br>-18세기 중반에 시작된 산업혁명과 더불어 선구적인 디자이너들은 기계화에 의해 대량 생산을 목적으로 합리적이고 실용적인 형태로 디자인하게 되었다.<br>- 세잔(Ceaznne)이 이 형태를 주장하였다.",
        "incorrect_answers": ["유기적 형태", "윤곽형 형태","추상적 형태"],
        "correct_answer": "기하학적 형태",
        "desc": "해설없음 외우세요!"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 색채 계획상 유의할 점으로 관련성이 가장 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers": ["안정성", "사회성", "심미성"],
        "correct_answer": "도덕성",
        "desc": "도덕성과는 직접적인 연관성이 없습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "바우하우스에서 디자인이라는 용어 대신 사용한 용어는?",
        "incorrect_answers": ["데시나레", "데셍","심리학"],
        "correct_answer": "조형학",
        "desc": "바우하우스는 현대 디자인의 이정표를 정립한 예술 창작과 공학 기술의 통합 운동으로 '형태부여', '조형학'이라는 용어를 디자인 대신 사용함"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "어느 색이 다른 색에 둘러쌓여 있거나 인접한 두 색을 동시에 볼 때 일어나는 대비를 무엇이라고 하는가?",
        "incorrect_answers": ["색상대비", "연변대비","계시대비"],
        "correct_answer": "동시대비",
        "desc": "동시대비  제목안에답이 있어요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "난색에대한 설명과 관계가 있는 것은?",
        "incorrect_answers": ["황색, 주황색, 청자색은 수축과 후퇴를 나타낸다.", "청록, 청, 청자색은 수축과 후퇴를 나타낸다","적색, 주황색, 청자색은 팽창과 진출을 나타낸다."],
        "correct_answer": "적색, 주황색, 황색은 팽창과 진출을 나타낸다",
        "desc": "1.진출색 > 주로 난색계, 채도가 높은 색<br>2.후퇴색 > 주로 한색계, 채도가 낮은 색<br>3.팽창색 > 주로 난색계, 명도가 높은 색<br>4.수축색 > 주로 한색계, 명도가 낮은 색"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 두개의 꽃모양 중심에 있는 원의 실제 크기는 동일하다. 그런데 위쪽의 원이 아래쪽보다 커 보이는 현상은?",
        "question_img":"gineungsaWD2013_05_01",
        "incorrect_answers": ["반복원리에 의한 착시현상", "폐쇄원리에 의한 착시현상","연속원리에 의한 착시현상"],
        "correct_answer": "주변과의 대비에 의한 착시현상",
        "desc": "이 착시 현상은 둘 이상의 요소가 함께 나타날 때 발생하는데, 이 경우에는 주변의 파란색 원이 위쪽 원 주변에 더 많이 나타나 있기 때문에, 위쪽 원 주변의 배경 색상과 대조되어 더 크게 보이게 됩니다"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색채 조화를 위한 배색에 있어 고려해야 할 사항으로 잘못된 것은?",
        "incorrect_answers": ["색의 전체적인 인상을 통일하기 위해 색상, 명도, 채도 중 한가지 공통된 부분을 만들어 준다.", "비슷한 색상들로 이루어진 조화는 명도나 채도에 차이를 두어 대비 효과를 구성한다","일반적으로 가벼운 색은 위쪽으로 하고, 무거운 색은 아래쪽으로 한다"],
        "correct_answer": "배색할 때 전체 색조를 생각한 후, 색상 수를 될 수 있은 대로 많이 한다.",
        "desc": "배색을 할 때는 색상 수를 될 수 있는 대로 최소한 적게 하는 것이 좋습니다"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "게슐탈트(Gastalt)의 시각에 관한 원리가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["유사성의 원리", "폐쇄성의 원리","연속성의 원리"],
        "correct_answer": "착시성의 원리",
        "desc": "근접성, 유사성, 폐쇄성, 연속성의 원리"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "시각적 균형과 가장 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers": ["명암에 의한 균형",  "질감에 의한 균형","위치에 의한 균형"],
        "correct_answer": "경험에 의한 균형",
        "desc": "시각적 균형 : 명암, 질감, 위치에 의한 균형"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색이 점이(점증)는 디자인의 원리 중 어느 영역에 속하는가?",
        "incorrect_answers": ["균형", "반복","조화"],
        "correct_answer": "율동",
        "desc": "율동에 포함되는 원리들{반복, 교차, 점이(점증), 방사, 강조}"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 브라우저(browser)가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["핫 자바(hot java)","오페라(opera)","모자익(mosaic)"],
        "correct_answer":  "익스프레스(express)",
        "desc": "외우기"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바 스크립트에서 현재 활성화된 창을 닫는 명령어가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["self.close()", "top.close()", "window.close()"],
        "correct_answer":"opener.close()",
        "desc": "opener는 현재 창을 생성한 창을 가리키는 명령어"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지에서 특정한 문장을 가장 큰 글씨로 화면에 출력하고자 할 때 사용되는 HTML 태그는?",
        "incorrect_answers": ["&ltH3>", "&ltH5>","&ltH6>"],
        "correct_answer": "&lt;H1>",
        "desc": "&ltHn> : 제목을 표시한다. n(1~6)은 제목 크기로, H1이 가장 크고 H6이 가장 작다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "PDF(Portable Document Format)의 파일포맷을 웹 브라우저에서 구현하기 위해 설치하는 플러그인 프로그램은?",
        "incorrect_answers": ["Windows Media Player", "Shockwave Flash Player","QuickTime player"],
        "correct_answer": "Acrobat Reader",
        "desc": "PDF 파일을 웹 브라우저에서 구현하려면 Acrobat Reader라는 플러그인 프로그램이 필요합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 익스플로러 6.0의 도구 메뉴의 인터넷 옵션 중에서 홈페이지를 볼 수 있는 등급, 사람의 시원 또는 웹사이트의 보안을 증명하는 문서와 사용자의정보를 제공하는 것은?",
        "incorrect_answers": ["연결", "개인정보", "보안"],
        "correct_answer": "내용",
        "desc": "인터넷 익스플로러 6.0의 도구 메뉴의 인터넷 옵션 중에서 홈페이지를 볼 수 있는 등급은 내용에 해당하며, 사람의 신원 또는 웹사이트의 보안을 증명하는 문서와 사용자의 정보를 제공하는 것은 보안에 해당합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 여러 검색엔진에서 연산자 '*' 가 검색 결과에 주는 영향이 다른 하나는?",
        "incorrect_answers": ["네이버 : 인터넷*", "알타비스타 : 인터넷*","야후 : 인터넷*"],
        "correct_answer": "구글 : 인터넷*",
        "desc": "'*': 찾으려는 단어의 일부 문자를 이용하여 검색하는 절단 검색에 사용되는 와일드 카드 다른 검색엔진과 달리 구글은 *가 한 문자가 아닌 한 단어로 대체됨. 예를 들어 인터*으로 검색하면 다른 검색엔진에서는 '인터뷰', '인터넷' 등이 검색되지만 구글에서는 '인터넷 정보'와 같이 와일드 카드가 하나의 완전한 단어로 검색됨"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "URL의 일반적일 표현식으로 맞는 것은?",
        "incorrect_answers": ["프로토콜://화일경로/화일명","포트번호://프로토콜/화일경로/화일명","포트번호://프로토콜/호스트주소/화일경로/화일명"],
        "correct_answer": "프로토콜://호스트주소[:포트번호]/화일경로/화일명", 
        "desc": "일반적인 URL 표현식은 프로토콜://호스트주소[:포트번호]/화일경로/화일명입니다. "
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "www.hywoman.kr의 도메인 네임을 128.134.111.6과 같이 컴퓨터가 이해할 수 있는 숫자로 구성된 IP 주소로 변경시켜주는 서버는?",
        "incorrect_answers": ["DB Server", "Web Server","NMS Server"],
        "correct_answer": "DNS Server",
        "desc": "정답은 DNS Server입니다. DNS(Server)는 도메인 이름을 IP 주소로 변환해주는 서버입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트의 특징으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["객체 지향 프로그램 언어로 내장 객체를 사용한다.", "HTML 내에 삽입되어 홈페이지를 좀 더 동적이고 다양하게 제작할 수 있도록 한다.","데이터 형을 설정하지 않아도 된다."],
        "correct_answer": "대소문자를 구별하지 않는다.",
        "desc": "자바스크립트는 대소문자를 구별합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "라우팅 프로토콜에 해당하지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": ["BGP", "OSPF","RIP"],
        "correct_answer":  "NNTP",
        "desc": "RIP , EIGRP, OSPF, BGP"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "로그인시 아이디 저장과 같이 웹 서버가 사용자에 관한 정보를 사용자 컴퓨터에 저장하도록 허용하는 것은?",
        "incorrect_answers": ["Session","MIME","URL"],
        "correct_answer": "Cookie",
        "desc": "외우기"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 네트워커 관련 장비에 대한 설명에 해당하는 것은?",
        "question_desc" :"케이블에 흐르는 신호를 재생하고 중계하는 장치이며,<br>감쇠된 신호를 증폭하고 네트워크 거리를<br> 연장하는 역할을 한다.",
        "incorrect_answers": ["라우터","허브","게이트웨이"],
        "correct_answer": "리피터",
        "desc": "리피터란 케이블에 흐르는 신호를 재생하고 중계하는 장치로, 감쇠된 신호를 증폭하고 네트워크 거리를 연장하는 역할을 수행합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "전자우편(e-mail)에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["컴퓨터 통신망을 통하여 다른 사람에게 서신을 교환하는 것을 의미한다.", "컴퓨터로 작성된 서신을 매우 빠르게 여러 사람에게 동시에 전송할 수 있다.", "작성된 서신과 함께 각종 디지털 정보를 함께 보낼 수 있다."],
        "correct_answer": "메일을 보낼 때 사용하는 일반적인 프로토콜은 FTP이고 받을 때 사용되는 프로토콜은 POP1을 가장 많이 사용한다.",
        "desc": "메일을 보낼 때 사용하는 일반적인 프로토콜은 SMTP 이고 받을 때 사용되는 프로토콜은 POP3 을 가장 많이 사용한다"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 자바스크립트 연산자 중 우선순위가 가장 높은것은?",
        "incorrect_answers": ["+", "/", "<"],
        "correct_answer": "[]",
        "desc": "자바스크립트 우선순위<br>1. 괄호 : ()<br>2. 승제연산자 : *,/,%<br>3. 가감 연산자 : +,-<br>4. 상이성 관계연산자 :  <, >, <=,  >=<br>5. 일치성 관계연산자 : ==, !=<br>6. 논리곱 연산자 : &&<br>7. 논리합 연산자 : ||<br>8. 조건연산자 : ? :<br>9. 배정연산자 : =, +=, =+, *=, /=, %="
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "최상위 도메인 edu와 동일한 성격을 갖는 서브 도메인의 이름은?",
        "incorrect_answers": ["go", "or","re"],
        "correct_answer": "ac",
        "desc": "edu와 ac는 모두 도메인 이름의 일부로, 학교 및 교육 기관과 학술 연구 기관을 나타내는 데 사용됩니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "동시 접속자 수가 많아서 서비스 요청에 응답할 수 없는 경우 발생하는 웹 브라우저 오류메시지는?",
        "incorrect_answers": ["HTTP 403 Forbidden", "HTTP 404 Not Found", "HTTP 500 Internal Server Error"],
        "correct_answer": "HTTP 503 Service Unavailable",
        "desc": "403 : 접근이 금지됨<br>404 : 파일을 찾을 수 없음<br>500 : 내부 서버 오류<br>503 : 동시 접속자 수가 많아 서비스 요청에 응답할 수 없음"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 문서를 작성할 대 글자 사이의 공백으로 띄우기 위해 사용되는 것은?",
        "incorrect_answers": ["<", ">", "&"],
        "correct_answer": "$nbsp",
        "desc": "외우기"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc" :"기존 HTML의 단점을 개선해 동적인 웹 페이지를<br> 만들수 있도록 하기 위한 것으로 브라우저에서<br> 실행되어 서버의 부담이 적고 이벤트에 대한 즉<br>각적인 반응이 가능함",
        "incorrect_answers": ["CGI", "CSS","WML"],
        "correct_answer":  "DHTML",
        "desc": "기존의 HTML의 단점을 개선해 동적 웹 페이지를 만들 수 있게 한 것은 DHTML입니다"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTTP 프로토콜에 대한 설명으로 가장 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["서버와 클라이언트 사이에서 파일을 전송하기 위한 프로토콜이다", "클라이언트에서 서버로 E-mail를 송신할 때 사용하는 프로토콜이다.","서버에서 클라이언트로 E-mail 을 송수신할 때 사용하는 프로토콜이다."],
        "correct_answer":  "웹에서 서버와 클라이언트 사이에서 웹 문서 전송에 사용되는 프로토콜 이다.",
        "desc": "HTTP는 주로 웹 브라우저와 웹 서버 간의 통신에 사용됩니다. 웹 브라우저에서 URL 주소를 입력하면, 웹 서버에 요청을 보내고, 서버는 해당 웹 페이지"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지를 제작할 때 사용하는 웹에디터의 종류가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["Notepad", "UltraEdit","Dreamweaver"],
        "correct_answer": "ActiveX",
        "desc": "웹 브라우저용 플러그인은 다양한 종류가 있는데, 대표적인 것은 인터넷 인터넷 익스플로러(Internet Explorer, 이하 IE)용 플러그인 액티브X(ActiveX)다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹디자인 프로세스에서 기획 단계에 설정될 내용이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["전체 사이트 구조", "색상의 전반적인 분위기", "메뉴 구성"],
        "correct_answer": "이미지 편집",
        "desc": "이미지 편집은 계획 단계가 아니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹사이트를 디자인하기 위한 조건으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": [ "일관성 있는 레이아웃으로 배치한다.", "웹사이트의 주제를 쉽게 파악할 수 있도록 구성한다.","내비게이션을 최적화 한다."],
        "correct_answer": "관리하기 쉽도록 관리자 중심으로 제작한다.",
        "desc": "웹사이트를 디자인할 때는 사용자 중심의 디자인을 고려해야 합니다. "
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "콘텐츠가 서로 조화를 이루어 논리적으로 보일 수 있도록 시각적 계층구조를 만드는 것을 무엇이라 하는가?",
        "incorrect_answers": ["웹 타이포그라피 디자인", "웹 컬러 디자인","내비게이션 디자인"],
        "correct_answer":  "웹 레이아웃 디자인",
        "desc": "웹 레이아웃 디자인은 웹 페이지에서 콘텐츠의 배치와 구조를 결정하는 디자인 요소 중 하나입니다. "
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명하는 애니메이션 기법은?",
        "question_desc" :"사이에 있는 것(in Betweening)이라는 뜻에서<br>유래한 용어로 각각의 프레임을 그리는 과정에서 <br> 중요한 장면만을 사람이 그려주면, 사이의 중간<br>모습들을 컴퓨터에서 만들어 주는 기능을 말한다.",
        "incorrect_answers": ["어니언 스키닝", "매핑","모델링"],
        "correct_answer": "트위닝",
        "desc": "트위닝(Tweening)은 애니메이션 제작에서 사용되는 기술로, 시작 상태와 종료 상태 사이의 중간 프레임을 자동으로 생성해주는 기술입니다. 즉, 두 개의 이미지나 그래픽 요소 사이에 존재하는 모든 프레임을 자동으로 생성하여 애니메이션을 자연스럽게 만들어주는 기술입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹사이트에 등재할 이미지의 크기가 클 경우 크기를 조정하기 위한 가장 올바른 방법은?",
        "incorrect_answers": ["웹에서 소스 수정으로 사이즈를 조정한다.", "드림위버에서 이미지 크기를 줄인다.","나모에서 뭽용으로 저장할 때 Quality를 낮춘다."],
        "correct_answer":  "포토샵의 이미지 사이즈에서 픽셀 수를 줄인다.",
        "desc": "웹 사이트에 등재할 이미지의 크기가 클 때 대처법은 포토샵의 이미지 사이즈에서 픽셀 수를 줄여줘야겠죠?"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "RGB 컬러 모드는 어떤 혼합방식으로 색상을 표현하는가?",
        "incorrect_answers": ["감산 혼합", "병치 혼합","회전 혼합"],
        "correct_answer": "가산 혼합",
        "desc": "RGB컬러 모드는 가산 혼합 방식을CMYK방식은 감산 혼합 방식을 사용"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹사이트의 전형적인 탐색구조에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["선형적인 구조는 하나의 홈페이지에서 다른 홈페이지로 또 다음 홈페이지로 연결된 구조로 주제별 검색에 많이 사용된다.", "계층적인 구조는 하나의 홈페이지가 있고 그 홈페이지의 메인페이지에서는 단순한 메뉴로만 보여주고 하위페이지들로 계층적으로 연결되는 구조이다.", "복합적 구조는 선형적 구조와 계층적 구조를 혼합한 것으로 단어별 검색에 많이 사용된다."],
        "correct_answer": "그물형 연결 구조는 대주제 검색을 위해 상호 연결하여 검색하기 위한 간결한 구조이다.",
        "desc": "그물형 연결 구조(네트워크 구조)는 개별 정보가 있는 웹 페이지의 정보를 순서 없이 나열한 형태로 수많은 페이지가 나열된 복잡한 구조임.대(큰) 주제가 정형화되어 있는 경우에는 복합적 구조가 적합함."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음은 무엇에 관한 설명인가?",
        "question_desc" :"정보의 구조가 완성되어 이러한 정보들 사이를 자유롭게 돌아다닐 수 있어야 한다.<br> 하나의 최종 정보에 도달하는 방법이 반드시 하나<br>일 필요는 없고, 위계적인 구조 이외에도 검색<br>창, 사이트 맵,퀵 링크 등 다양한 경로와 방법을<br>통해 빠르고 쉽게 접근해서 원하는 정보를 찾아낼<br>수 있어야 한다.",
        "incorrect_answers": ["인터페이스", "데이터베이스","프로토타입"],
        "correct_answer": "내비게이션",
        "desc": "내비게이션(Navigation)은 웹사이트나 애플리케이션에서 사용자가 정보를 쉽게 찾을 수 있도록 도와주는 인터페이스 요소입니다. 내비게이션은 주로 메뉴, 버튼, 링크 등의 형태로 구성되며, 사용자가 특정한 페이지나 정보를 찾기 위해 필요한 정보를 제공하는 기능을 합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터그래픽스 시스템의 입력 장치가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["키보드", "마우스","스캐너"],
        "correct_answer":  "플로터",
        "desc": "플로터는 설계도면 등을 출력하는 대형 출력장치 입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터그래픽스의 렌더링에서 물체의 각 꼭지점(Vertex)에서 빛의 양을 계산한 후 그 값들을 보관하여 각 점에 색 값을 할당하는 쉐이딩 기법은?",
        "incorrect_answers": ["Modeling", "Flat", "Phong"],
        "correct_answer": "Gouraud",
        "desc": "쉐이딩의 종류<br>플랫 : 음영색만으로 면 전체를 칠하는 단순한 쉐이딩<br>고러드 : 꼭짓점에서의 조명(빛)을 계산하여 면을 채우는 방식<br>퐁 : 하이라이트나 반사공을 표현할 수 있음"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 내비게이션 디자인의 원칙으로 가장 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["정보를 효율적으로 전달할 수 있도록 컬러를 선택한다.", "콘텐츠가 서로 시각적 계층 구조와 형태로 구성되도록 한다.","많은 내비게이션 요소를 배치하여 사용자의 환경을 구축한다."],
        "correct_answer": "일관성을 유지하며 현재 위치를 알 수 있도록 한다.",
        "desc": "내비게이션은 사용자가 웹사이트나 애플리케이션에서 필요한 정보를 쉽게 찾을 수 있도록 도와주는 인터페이스 요소입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스 활용 분야로 거리가 가장 먼 것은?",
        "incorrect_answers": ["VR(Virtual Reality)", "Animation","Simulation"],
        "correct_answer": "CAM",
        "desc": "CAM(Computer Aided Manufacturing)은 그래픽스 활용 분야가 아닌, 컴퓨터로 관리하는 제어 시스템을 의미"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "포토샵 CS4에서 픽셀의 색상 정보에 따라 일정 범위를 적용해 비슷한 색상 정보의 픽셀들을 한 번에 선택하게 해주는 툴은?",
        "incorrect_answers": ["도장 툴(Stamp Tool)", "이미지 분할 툴(Slice Tool)","자석 올가미 툴(Magnetic Lasso Tool)"],
        "correct_answer": "마술 봉 툴(Magic Wand Tool)",
        "desc": "마술 봉 툴(Magic Wand Tool)은 Adobe Photoshop 등의 그래픽 소프트웨어에서 사용되는 도구 중 하나입니다. 이 도구는 이미지에서 색상의 유사성을 기반으로 선택 영역을 생성합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 그래픽 파일 포맷 중 비트맵 저장 방식이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["GIF", "JPEG","PCX"],
        "correct_answer":  "WMF",
        "desc": "WMF 는 윈도 메타 파일 형식. 마이크로소프트사의 윈도에서 벡터 도형을 응용 프로그램 간에 교환하기 위해 저장하는 데 사용되는 도형 파일형식. 주로 벡터 도형 파일 형식으로 사용된다.PCX 는 그래픽 이미지를 저장하는 형식의 하나로 Zsoft 사에 의해 개발된 페인트 브러시 비트맵 파일이다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "마우스에 반응하는 플래시 무비를 만들기 위해 등록하는 심벌로 가장 적절한 것은?",
        "incorrect_answers": ["그래픽 심벌","사운드 심벌","무비클립 심벌"],
        "correct_answer": "버튼 심벌", 
        "desc": "버튼 심벌(Button Symbol)은 Adobe Flash 소프트웨어에서 사용되는 기능 중 하나입니다. 이 기능은 사용자가 클릭할 수 있는 인터랙티브한 버튼을 쉽게 만들 수 있도록 도와줍니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "Photoshop에서 검정색과 흰색의 이미지로 구성되어 선택된 영역이 합성되지 않도록 하는 마스크 역할을 하는 메뉴는?",
        "incorrect_answers": ["레이어(Layer)", "Z 버퍼(Z-butter)","히스토리(History)"],
        "correct_answer":  "알파채널(Alpha Channel)",
        "desc": "알파채널(Alpha Channel)은 그래픽 소프트웨어에서 이미지를 투명하게 만들거나 투명도를 조절하는 데 사용되는 채널입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹사이트를 제작하기 위한 이미지 소스를 얻는 방법으로 적절하지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": ["사이트의 콘셉트에 맞추어 디지털 카메라로 사진을 찍는다.","적절한 이미지가 없으면 이미지 판매 사이트에서 구입 할 수 있다.","이미지 편집 프로그램을 사용하여 직접 이미지를 제작 한다."],
        "correct_answer": "포털 사이트에서 검색하여 나오는 이미지를 복사하여 활용한다.", 
        "desc": "포털 사이트에서 검색하여 나오는 이미지를 복사하여 활용한다.는 웹사이트를 제작하기 위한 이미지 소스를 얻는 방법으로 적절하지 않은 것입니다. 검색 결과에서 이미지를 복사하여 사용하면 저작권 침해가 될 수 있기 때문에, 이미지를 사용할 때는 출처와 사용 조건을 확인하고, 저작권이 허용하는 경우에만 사용해야 합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 애니메이션 제작시 시각적인 깜빡임(Flicker) 현상을 줄이기 위한 방법으로 가장 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["모니터의 크기를 최대한 큰 것을 사용한다.","화려한 배색보다 유사색을 이용하여 제작한다.","고해상도의 원본 이미지를 사용한다."],
        "correct_answer":  "초당 프레임 수를 최대한 높여서 제작한다.", 
        "desc": "깜빡임 현상을 줄이기 위해서는 FPS(Frame Per Second)를 최대한 높여 제작하는 것이 적절하죠"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "1949년 MIT에서 개발되었으며 수학적 데이터를 그래픽으로 표현한 컴퓨터는?",
        "incorrect_answers": ["스케치패드(Sketch Pad)", "페인트시스템(Paint System)","상호작용컴퓨터(Interactive Computer)"],
        "correct_answer": "윌윈드(Whirlwind)",
        "desc": "1949년 MIT에서 개발된 컴퓨터는 Whirlwind입니다. Whirlwind는 수학적 데이터를 그래픽으로 표현하고 처리할 수 있는 최초의 컴퓨터 중 하나였습니다. 이후 Whirlwind는 항공 기술과 방어 기술에서 중요한 역할을 담당하게 되었습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 그래픽 제작 단계 중 색상(Color) 선택 단계의 작업에 해당하는 것은?",
        "incorrect_answers": ["컴퓨터가 제공하는 여러 가지 기능의 효율적 사용에 대해 연구한다.", "그려진 이미지를 계속적인 수정과정을 통하여 의도한 이미지로 형성한다.UTP케이블","이미지가 선택되면 도구의 기능을 사용하여 축소나 확대 반복, 회전들을 화면상에 제공하여 이미지를 표현하기 위해 그래픽스 메뉴를 선택한다."],
        "correct_answer":  "표현하고자 하는 색상들을 색 혼합이나 색상, 명도, 채도들을 원하는 대로 조절할 수 있고, 색상을 다양하게 사용할 수 있다.",
        "desc": "색상 선택은 웹 그래픽 제작에서 매우 중요한 단계 중 하나이며, 웹사이트의 콘텐츠와 브랜드 컬러와 일치하도록 조절하는 것이 중요합니다."
    }
]